Echipa este formata din Tilica Dora Nicoleta si Vladulescu Alexandru Valentin din grupa 312CA.
Conturi hackerrank: tilicad312, vladulescua312

In timp ce am realizat tema am incarcat modficarile pe BitBucket pentru o mai buna versionare si acces mai bun la fisiere. Dar in majoritatea timpului ne-am intalnit personal sau am comunicat pe Hangouts pentru a ne impartasi ideile si a lucra mai eficient.
https://DoraNicole@bitbucket.org/avladulescu/tema-3-sd.git

Taskuri indeplinite:
	Tilica Dora Nicoleta:
	- constructori, destructori
	- add_movie
	- add_rating
	- update rating
	- get_ratings
	- get_longest_career_actor
	- get_top_k_most_recent_movies
	- get_top_k_most_popular_movies
	- get_top_k_partners_for_actor

	Vladulescu Alexandru Valentin:
	- adaugare structuri
	- add_user
	- add_actor
	- remove_rating
	- get_best_year_for_category
	- functie de transformare timestamp
	- get_2nd_degree_colleagues
	- get_avg_rating_in_range
	- get_top_k_actor_pairs

	Pe langa aceste task-uri fiecare am rezolvat anumite greseli din cod, acestea sunt inregistrate in commit-uri.

	1) add_movie
		Functia adauga numele, id-ul, timestamp-ul, categoriile, directorul si actorii care au jucat in filmul respectiv. Aceste date se vor inregistra intr-o lista de structuri (Movies) folosindu-se o functie de hash pentru id.
		Totodata mai avem un vector de perechi std::vector< std::pair< std::string, std::pair<int,int> > > actors, in care retinem id-urile actorilor si timestamp-urile primului si ultimului film in care au jucat. In functia add_movie vom adauga aceste timestamp-uri in actors.
		Folosim si un vector de perechi directors in care retinem id-ul directorului si un vector cu actorii cu care a lucrat. Tot in aceasta functie adaugam si aceste date in vectorul directors.
		In lista de structuri Actors in care stocam date despre actori vom avea pt fiecare actor numele, id-ul si un vector de perechi ce contine colegii si numarul de filme in care au jucat impreuna. In functia add_movie adaugam colegii si numarul de filme in care au colaborat in vectorul colleagues.
		In program folosim si un Avl Tree pentru anumite functii. Vom stoca id-urile filmelor si timestamp-ul lor intr-o radacina, date ce vor fi folosite la functia top_k_most_recent_movies.
		Vom retine si un vector de id-uri ale filmelor (movie_ids) pentru a fi mai usoara utilizarea lor in functiile ulterioare.

    2) add_user
    	Se adauga intr-o lista de structuri numele si id-ul fiecarui user folosindu-se o functie de hash pentru id.

    3) add_actor
    	Se adauga intr-o lista de structuri numele si id-ul fiecarui actor folosindu-se o functie de hash pentru id.

    3) add_rating
    	Structura Movie contine un vector ratings ce contine fiecare rating al sau si user-ul care l-a acordat si o variabila rating ce contine rating-ul final.
    	Functia cauta filmul in Movies dupa movie_id, verifica daca s-a gasit user-ul in vectorul ratings si daca nu, inseamna ca acesta inca nu a acordat un rating si se adauga valorile necesare in vector.

    4) update_rating
    	Verifica in vectorul ratings specific filmului daca exista un rating acordat de user-ul primit, iar daca da, se modifica valoarea rating-ului.

    5) remove_rating
    	Verifica in vectorul ratings specific filmului daca exista un rating acordat de user-ul primit, iar daca da, se sterg din vector ratingul si user-ul care l-a acordat.

    6) get_rating
    	Parcurge vectorul ce stocheaza rating-urile filmului si le insumeaza. La final se imparte suma la numarul lor si se rotunjeste cu 2 zecimale. Se returneaza rating-ul obtinut.

    7) get_longest_career_actor
    	Intr-o variabila longevity se va stoca diferenta maxima dintre doua timestamp-uri(primul si ultimul film). se parcurge vectorul de perechi actors si se compara fiecare diferenta cu longevity. In caz de egalitate se compara id-ul distantei maxime obtinute pana atunci cu id-ul curent si se atribuie o valoare noua doar daca s-a gasit unul mai mic. Functia returneaza id-ul actorului cu cea mai lunga cariera.

    8) get_most_influential_director
    	Se cauta in vectorul de perechi directors si se compara o variabila max_actors cu numarul de actori pentru fiecare director. Se returneaza numele directorului care a lucrat cu cei mai multi actori.

    9) get_best_year_for_category
    	Verificam categoria ceruta in fiecare film. Daca aceasta exista intr-un film se va cauta intr-un vector rating_ani ce stocheaza anul si rating-ul categoriei daca a mai fost gasit pana atunci acel an. Daca da, se adauga rating-ul filmului in vector, daca nu se adauga la finalul vectorului anul si ratingul filmului curent. Pentru fiecare an se va retine numarul de ratinguri intr-un vector contor si la final se va face media pentru fiecare an al acelei categorii si se vor compara, returnandu-se anul cu cel mai mare rating. In caz de egalitate se returneaza anul minim.

    10) get_2nd_degree_colleagues
    	Folosim un BFS modificat care sa vizeze initial colegii actorului cerut, si pe urma colegii colegilor lui. Pentru vizare folosim un map in care se va atribui valoarea 1 in dreptul id-ului actorului respectiv. Colegii noi se vor stoca intr-un vectoru e string-uri second_dc. Se vor sorta alfabetic id-urile gasite si returnate sub forma unui string.

    11) get_top_k_most_recent_movies
    	Vom folosi un Avl Tree in care am inserat anterior id-urile fimelor si timestamp-urile lor in functie de timestamp. Folosind o parcurgere in Inordine vom obtine sortarea crescatoare a lor si le vom stoca descrescator intr-un string care va fi returnat la final.

    12) get_top_k_actor_pairs
    	Folosindu-ne de vectorul colleagues din fiecare structura Actor, vom stoca intr-un vector de structuri numele celor doi actori si numarul de filme in care au jucat(fiecare pereche noua gasita) si in acelasi timp sortam si alfabetic id-urile fiecarei perechi gasite. Structura respectiva (ActorPair) contine doua string-uri(nume 1, nume 2) si un int(nr). La final sortam in functie de numarul de filme in care au jucat, apoi in functie de primul nume din pereche si apoi in functie de al doilea nume. Apoi eliminam dublurile si adaugam valorile ramase intr-un string pe care il returnam.

    13) get_top_k_partners_for_actor
    	Cautam in vectorul de colegi ai actorului respectiv si adaugam similar cu functia anterioara numele colegului si numarul de filme in care au jucat intr-un vector de structuri ActorPair res. se sorteaza in functie de numarul de filme, si in caz de egalitate, alfabetic dupa numele colegilor. Se elimina dublurile si se adauga numele colegilor ramasi intr-un string ce se returneaza la final.

    14) get_top_k_most_popular_movies
    	Functia foloseste un Avl Tree in care se insereaza id-urile filmelor si numarul de rating-uri al fiecaruia in functie numarul de rating-uri. Se stocheaza parcurgerea in Inordine a arborelui intr-un vector de perechi. In caz de egalitate se sorteaza alfabetic in functie de id-urile filmelor, dupa care se stocheaza id-urile descrescator in functie de numarul de rating-uri intr-un vector de string-uri. Datele se adauga mai apoi intr-un string ce se va returna.

    15) get_avg_rating_in_range
    	Verificam pentru fiecare film daca timestamp-ul sau se afla in intervalul dat. Daca da se face media ratingurilor filmului respectiv. La final se face media tuturor rating-urilor filmelor obtinute si se returneaza intr-un string.

